《治癒》

很想在生命終結前，有一本自己的書。
當然我不是要自殺，我很愛惜生命的。
本來想自資出版試下，但看見那些公司跟自己想的很不一樣。
聽說投稿會石沈大海，即使幸運地出版了，書也就不是自己的了。
糾結症末期，世界又令人很無奈。
又聽說還有很多人會在這裡看故事。
那我也試下吧。
就算12月真係世界末日，我都叫做追過夢啊！
謝謝看故事的人。【深深地，鞠躬】
—————————————————————————————-
叮咚、叮咚。
小息終於結束，我的任務也宣告一段落。
雖然說做風紀隊長是一件蠻威風的事，但放小息卻不能留在課室裡看小說無疑是一大遺憾。
我急步從當值的二樓走上樓梯，走到五樓時已經開始氣喘。
還有一層而已！加油加油！
雖然平常不怎麼做運動，但這也喘得太誇張了吧？
而且——好吵喔！怎麼回事？上課的預備鐘聲已經響過了啊！
我按著起伏的胸口，透著大氣，好不容易地拐上最後一個迴旋處。
一個女生倚在我前方梯級邊的扶手。
似曾相似的感覺。
『看啊，女主角來了！』她朝我投以嘲諷的目光，然後再瞧向樓梯的頂端。
十數個灰黑色的人影圍站在我課室門口。
我反射性地拉著白色開胸毛衣的衣角。
他們… …是誰啊？
為什麼說我是女主角？
我完全不能理解眼前的狀況。
老師快要來了吧！我得快點進課室才行。
我垂下頭，避開他們的視線，假裝冷靜地走上梯級。
沒事的，我又沒有做壞事。
就在我邁步的一瞬，那個女生一躍到我正前方，張開手臂擋著我的去路。
『怎麼？好戲還沒上演呢！女主角怎麼可以離場？』
她俯下身，頭向前傾，黝黑略圓的臉龐漸漸向我靠近。
淺藍色粗框眼鏡後的凌厲目光，直勾勾地瞪著我，似笑非笑。
我在那反光的鏡片裡，看見了呆愣無助的我。
她不斷地靠近，我甚至可以感受到她呼出的鼻息，極度噁心。
不行！我要離開這裡！
可是，我的雙腳動不了！
樓梯間不知何時長出的荊棘，纏著我的腳踝。
血在雪白的襪子上暈染開。荊棘越扎越深，我疼得快要暈過去。
『哎呀？你不是很厲害的嗎？』
她開始發狂地笑，身體像氣球般漲大。我被撞到迴旋處的角落，然後她不斷擴大的皮肉開始包裹住我，把我擠壓得透不過氣。
我拼死地掙扎… …
驀地睜開雙眼，只看見什麼都沒有的天花板。
感受著不斷起伏的胸膛，試著緩和呼吸。
再一百八十度掃向房間。沒事沒事，很安全。
從被窩中伸出手掌摸摸額上滲出的汗。
是夢嗎？為什麼會做這個夢？
畢竟是快要夏天，天氣悶熱的關係吧。媽媽說太焗熱就會發噩夢。
一定是這樣了。
在漆黑的房間裡，我再次把被單拉至下巴。
忍受著熱度，閉起眼睛嘗試再入睡。可剛才那像魔鬼般刺耳的笑聲，一直在耳畔榮繞不去。

lm

《一》

早上七時四十五分，凌希一家四口整齊地坐在飯桌上享用他們的吐司加熱牛奶早餐。

呃，除了一個人。

『凌因！一大早的不要喝冷冰冰的東西，這樣很容易得感冒的！』

『才不，我不要喝牛奶，』凌因瞟了瞟擺在她面前、冒著熱煙的牛奶。

『喝牛奶的話明天就會長痘痘了！』她大口大口地喝著自己剛榨好的橙汁。

『早上的話，最好就是喝鮮榨的橙汁，補充滿滿的維他命C。』

凌因，二十歲的語文系大學生，只做自己想做的事情。如果對她有不滿的話，你可以選擇向她提提建議，又或者直接吞進肚子裡。

『真是的！』凌媽皺起眉頭，把凌因的牛奶倒進旁邊一個快清空的杯子裡。

『老爸幫忙一下吧。』

『當然沒問題了！老婆大人。』

凌爸的視線從報紙上挪開，朝太太眨了眨眼。他一手繼續拿著報紙，另一隻手把杯子湊到嘴邊，微微仰起頭。不消幾秒，杯子裡面就空空如也。

『唉呀！受不了你！』凌媽搖了搖頭，『那麼燙，就不能慢慢喝......』

凌媽，凌家的媽媽，四十七歲，掌管著這個家和一間零食小店的大小事務。辦事效率十分高，就是有些急性子。

坐在她右手邊，是心寬體胖的凌爸，支撐著家裡絕大部分開銷的人。四十九歲，在一家企業內當個小經理，是個努力工作的上班族。

工作的動力就是要賺錢讓家裡三個女人過得舒舒服服的。最大的驕傲就是『生了兩個漂亮聰明的女兒』和『娶了一個賢淑能幹的妻子』。

噢，當然，還有『幸運地在樓市低迷時入手了這麼好的房子』。

也是，任誰看到這個房子，都不會猜到屋主居然只是一個小小的經理。

一廳三房的設計，雖然樓齡比較大，但經一番破費的裝修後，顯得十分整潔舒適。

大廳分為兩個部分，靠窗邊的部分擺放了一張偏大的米色三人沙發和一張小巧的木色茶几。而沙發對面則放置了一個大屏幕的液晶電視。凌家一家四口其中一個最喜歡的活動，就是一起擠在沙發上看電影。

大廳的另外一邊被劃分為飯廳，擺放了一張和茶几同款的橢圓形木枱，和作配套的四張木椅子。

客廳左右兩邊是房間。凌爸和凌媽的主人房和凌因的房間相連，並列在大廳靠沙發的一邊。凌希的房間則在大廳的另一邊，和廚房毗鄰。

因為凌希以前要經常練習鋼琴，而且鋼琴是放置在房間的關係，在裝修時，凌希就被安排在隔音最好的，靠電視後面的房間。

早上的光線透過玻璃窗，照亮了屋子的每個部分。天氣好的日子，不到日落的時分，家裡幾乎都不用開燈的。

『姐，為什麼不穿我給你那件牛仔外套，配這套裙子會很好看的。』

睡眼惺忪的凌希低頭看看自己的裙子，繼續緩慢地吃著吐司。

『姐！你有沒有在聽我說？待會去換換吧，會好看很多的！』

『哎呀，換什麼換！哪有人穿裙子配牛仔外套的，多奇怪啊！』凌媽也咬了一口塗了花生醬的吐司。

『什麼奇怪！那叫潮流！媽，你不懂潮流的啦！姐，聽我的啊，等下一定要穿那件外套！』凌因快速地把剩下的橙汁都喝完，放下杯子。然後像想起什麼似的，一個轉身走向自己的房間。

『希啊，吃大口一點吧！你不是約了莎莎去學校練習嗎？不要慢吞吞的！』凌媽總是看不過眼凌希慢條斯理的樣子。

凌希努力睜大雙眼，往嘴裡塞進吐司，卻被嗆到了。她急忙喝了一口牛奶。

『喏，給你，』凌因在姐姐面前放下一個東西，『你的水樽常常漏水，不要用了。這個很好的，輕巧，方便攜帶。』

『啊，謝謝。』凌希看著妹妹給她買的水樽說道。

『知道你一定不會去買的啦。』凌因朝姐姐翻了翻白眼。『爸媽，我走咯！』凌因拿起沙發上的小背包，走到玄關處，把腳套進新買的白色球鞋裡。

『今天去哪兒打工啊？』凌爸終於放下手中的報紙，朝正在開門的小女兒問道。

『那家連鎖牛排店，時薪很不錯呢！』

『晚餐回來吃嗎？』這次是凌媽發問。

『不用，餐廳包了晚餐，我賺到了！拜拜！』凌因把門關上。

『希啊，快吃啦！很晚了，不要每次約人都遲到！』凌媽說完後就嗖地從位子上站起來，把幾個杯子拿到廚房裡去洗。

凌希把剩下的吐司都塞到嘴裡，準備離開餐桌。

『希希啊，牛奶得喝完，才有足夠的營養應付工作。』凌爸把杯子遞到凌希面前，看著女兒吧牛奶都喝光了，才滿意地點點頭。

凌希走到房間門口，打算去拿妹妹的牛仔外套。正要推門進去的時候，就聽到隔壁廚房傳來媽媽的聲音。

『今天有點涼，穿那件藍色的針織毛衣外套吧！』

※ ※ ※

《二》

等了很久的電梯，終於在這層停下來了。

電梯門打開，凌希和莎莎走進空無一人的空間。

『累死了！』

電梯門一關上，凌希就向前彎下，雙手垂在耳旁，一頭長髮快碰到地下。

『這裡有攝錄機的呀！』

莎莎伸出纖幼的手，趕緊把凌希拉回站直的姿勢。

『看來今晚又不用睡了。』

凌希用手整理頭髮。

『可不是嗎？明天要實習，今晚還得寫報告！』

『剛才課上到一半，我就睡著了。』

凌希用拇指揉揉鏡片後面眼頭的位置。

『真佩服你，居然可以睜着眼睛睡覺！』莎莎一邊笑一邊說道。

兩個好朋友手挽著手，踏出電梯。

『這是長年累月訓練的成果！』

凌希挺起胸膛，一臉驕傲地說。

『哈哈！受不了你！這有什麼好炫耀的。不過，後來的內容，都沒有聽進腦子吧？』

凌希嘆了一口氣，像洩氣的皮球般，下巴快貼到胸口。

『放心吧，我把教授說的重點都記下來了，回家拍照傳給你吧！』

『你是最好的！』

凌希用力地按了按莎莎挽著自己的前臂。

林莎莎，凌希在大學裡唯一的好朋友。不是標準型的美女，不過性格溫柔體貼，善解人意，在凌希眼中是個天使般的存在。

『對了，你前天的實習怎麼樣了？米蕉有沒有難為你？』莎莎問道。

『那條米蕉怎麼可能會放過我！你知道嗎，明明有四個組員，他卻讓我自己負責一個病人，其他三個可以一起做一個病人呢！差點把我給嚇死！』

凌希一想起她的實習教授就想打人。

她們走到迴旋樓梯前，莎莎讓凌希走在靠扶手的位置，然後走到凌希的另一邊，牽起她的手。

凌希報以微笑。

『那你做得還可以嗎？』

『嗯。幸好，我負責的病人很友善。那個阿姨見我笨手笨腳的，還跟我說不用怕，叫我慢慢來。』

『那就好。』

『你呢？你那個老師應該還好吧？』

莎莎不發一言。走畢樓梯後，忽地啜泣起來。

凌希被莎莎嚇得手足無措。

『怎麼了！為什麼又忽然哭了？老師不好嗎？還是太多報告要做睡得不夠？』

莎莎沒有說話，只是默默地掉着眼淚。

凌希緊張地拉起她的手，帶她到前面荷花池旁邊的長木凳坐下。

她們背著人來人往的主道路，那樣就不會被認識的人看到了。

莎莎就那樣靜靜地哭了一會兒，然後終於開口說話。

『實習的教授要我們一起做一份評估材料，我一直都有找同組那幾個女生說要討論一下，可是......』莎莎吸吸鼻子，

『我找她們的時候，她們總是說沒空，後來便讓我幫忙安排工作。我把要做的事情平均分了四份，我將自己的部份做好了以後已經是凌晨一點了，可是她們還是沒有回复我的訊息。我累得不行，就去了睡覺。誰知道......』

莎莎的眼眶又紅了起來。

『誰知道第二天起床，就看見她們三個在群組裡面一起罵我，說我不負責任，沒完成整份材料就睡了。她們說我沒有團體精神，還說......還說要一起算算每個人的付出，說要我把睡著而她們在努力討論的時間算成錢還給她們。』

莎莎豆大的眼淚又滑下來。

『神經病啊！』

凌希整個人彈了起來。

坐在她們隔壁長凳的一對學生情侶被她突如其來的舉動嚇了一跳，向她倆投以怪異的目光。

莎莎連忙把凌希扯回椅子上，說道：『你不要那麼大聲啊！』

凌希連聲向莎莎道歉，那對情侶轉過頭去繼續卿卿我我。

凌希搭在莎莎肩上的手捏成了拳頭。

『那幾個女人太討厭了！要不我去跟她們說，要是她們再這樣就告訴教授！』

凌希盡量壓低自己的聲線。

『你別傻，那個教授都站在她們那邊的，不然她們怎敢那樣。』

這下凌希更生氣了。

『那麼就由得她們那樣欺負你？怎麼行！還要你給錢！討厭的醜女人！』

『要不，你也跟她們算錢，跟她們說，把你獨自工作的時間也算成錢給你！我跟你說，你要領的薪水分分鐘比要給她們的多！』

『噗哧 ——』

莎莎的哭點低，笑點也低。

『你還笑！現在該怎麼辦啦！』

『唉，還能怎麼辦，』莎莎的眼淚終於止住了。

她抽出一張紙巾，把剛才的淚痕擦去。

『還有一個多月實習就完了，她們也只是說說而已，我不理她們就好了。』

結果，還是莎莎自己扮演着開導的角色。

『好吧，也只能是這樣了。真氣人！』

凌希的手翻弄著外套的口袋，從裡面掏出兩支珍寶珠。

凌希把士多啤梨味的珍寶珠遞給莎莎，然後拆開巧克力味的珍寶珠包裝紙。

『話說回來，』莎莎把珍寶珠放進嘴巴，『你的心理治療怎樣了？有用嗎？』

『嗯，思曼人很好，』

凌希用手指轉動着珍寶珠的小棍子，『跟你一樣，會耐心地聽我說話。』

『那就好......』

凌希和莎莎肩並肩坐在長凳上，看著沒有荷花的荷花池。

『你的口袋裡到底有多少零食？』

『我容易餓嘛！』凌希為自己辯解。

『今晚又不用睡了......』

她們不約而同地嘆了一口氣。

※ ※ ※

《三》

——氣死人了！

凌希看著趙教授剛發過來的郵件，雙手捏成紮實的拳頭。

——為什麼總是要在實習的前一個晚上才發過來，到底是讓不讓人睡覺了！

附件是凌希被改得通紅的報告。遞交修正版本的截至時間是明天的九時三十分。

凌希的心臟跳得很快。

『希啊！吃飯了！』

凌媽拍著凌希的房門，大聲地喊著。

因為房間隔音很好的關係，媽媽總會親自走來用力拍門叫她。

凌希努力地回想思曼教她的：緩慢地吸氣，然後呼氣。

走出房間時，爸媽已經開動了。

『凌因呢？』

桌上只放著三套碗筷。

『今天早上不是說了在餐廳吃牛排嗎？』

凌媽在女兒面前擱了一大碗湯。

『噢，好像是哦。』

『你的記性啊！』

凌希盯著八點檔的電視連續劇，電視的頻道被調到新聞台。

『明天的東西都準備好了嗎？』

凌爸放下遙控，翹著二郎腿，往凌希的碗裡放進一隻醬油雞翼。

『不行啊，得做到凌晨吧。』

凌希用筷子挑著碗裡的白飯，夾了一口放進嘴巴。

『你手腳得快一點，才可以早一點睡。你看你的臉都快凹進去了！』

凌媽總喜歡皺著眉頭參詳凌希蒼白的臉。

『我已經做得很快了......』

『人家莎莎的工作不也很多，你不是說她每天都還能睡上六個鐘頭！』

凌希用筷子戳著米飯。

『那是因為她的老師是個正常人啊......』她咕噥著。

『不要總覺得自己的老師不好！老師們都是用心地在教導你們的。』

這是凌爸和凌媽經常說的話。凌希對此嗤以之鼻，當然只是在心裡面。

爸媽接著說起零食店的事情，凌希腦裡就只有剛才的報告，和明天趙教授討厭的模樣。

良久後，凌希放過了她碗裡那變得綿綿的白飯。

『我吃飽了。』

『哎呀，吃剩那麼多！』

『再吃一點吧，再來一隻雞翼？』

『我吃不下了。我要準備明天的東西。』

凌希回到自己的房間，輕輕關上門。她看著書檯上的平板電腦，深深地嘆了一口氣。

※ ※ ※

凌晨兩點，凌希趴在書檯上睡著了。她的報告已經改至倒數第二段。

這可怎麼辦？她可能會睡到天亮。

沒辦法了。

凌希的嘴巴微張，輕輕地呼了一口氣。

——喂，報告還沒有改好哦。

凌希霍地抬起頭，努力地撐起眼皮。

『真糟糕！差點就睡著了！』

她坐直身子，把頭向兩側擺動，發出『喀喀』的聲音。

『好吧！加油！目標是，』她看看手錶，

『三點半前上床睡覺！』

—————————————-

《四》

『你們快感謝凌希啊！如果不是為了照顧她的程度，你們得多做幾份報告呢！嘿嘿！』

說話的就是米蕉，即是趙教授。凌希的實習及不及格，控制權就掌握在他手上。

他大概三十出頭，中等身材。喜歡穿西裝，噴濃烈的古龍水，和用髮蠟把頭髮固定在離頭頂五厘米或以上的高度。因此凌希猜測他家應該有賣古龍水和髮蠟，就跟凌希家有賣零食一樣，有充足的供應。

凌希默默地收拾自己的筆記和物品，耳朵沒法封鎖米蕉和她的幾個同學的笑聲。

——為什麼會有這樣的人？

凌希低著頭，咬著嘴唇。她知道，眼淚掉下來就輸了。

『凌希呀，快點收拾完就回家溫習吧！你這樣的腦袋，得用上他們多少倍的時間呀？三倍夠嗎？』

他們又一起哈哈地笑起來。

——忍著，要忍著。

趙教授之所以會被莎莎和凌希喚作米蕉，除了因為蕉和趙的發音相似外，主要是因為莎莎一聞到米蕉就會嘔吐的原因。

其實，凌希早就知道不能期望實習導師會認真地教導她們，畢竟他們是沒有任何工資的。

——可是，既然如此他為什麼要做導師呢？難道諷刺我很好玩嗎？

『好了，下星期再見吧！雖然我不太想見到某些人！嘿嘿！』

凌希的眼眶順利地裝住她的眼淚，直至她踏出了實習的醫院。

坐在巴士最後排靠窗邊的位置，凌希抬頭望著漸漸昏暗的天空。

手機的銀幕亮了起來，是家裡群組的訊息。

『希，不要忘了今晚要到xxx酒樓和姑媽一家吃飯。』

『好在有看到訊息。』凌希把手機調回有聲模式，看著高速公路旁的海港，映照出高樓大廈的霓虹燈光。

※ ※ ※

『哇！希希姐姐來了！』

『希希啊！快坐快坐，餓死了吧！』

姑媽熱情地揮著手。她才比凌爸大一歲，身形卻比凌爸大那麼多。當然，兩者之間沒有什麼關係。

爸媽、凌因、還有姑媽一家，圍坐在擺滿食物的大圓桌子邊。

姑媽兩個最小的寶貝兒子，從座位上跳出來，拉著凌希坐在他們倆預留好的位置。姑媽的兩個女兒也站了起來。凌因瞟了她們一眼。

『坐在我旁邊不好嗎？』

妹妹們乖乖地把屁股貼回座位上。

『咦，希希姐姐，你的眼睛紅紅的！』

『啊！真的真的！』

兩個幼稚園大的弟弟跪在椅子上，一人一隻胖胖的小手搭在凌希的雙臂上借力。圓滾滾的臉湊在凌希的臉前面，張大眼睛仔細研究她。

『希希姐姐，你哭了嗎？』瞳表妹問道。

『是不是不舒服？』靜表妹插嘴。

『希希讀書是不是很辛苦？』姑媽也問道。

『我......』

凌因停止了滑手機，抬頭看看姐姐。

『沒什麼啦！她自己手腳慢。睡得不夠嘛！』

凌媽皺著眉說道。

『睡不夠啊？那得吃那個藍莓！對眼睛好！我剛才就買了幾盒。』

姑媽指著姑丈椅子後面的環保袋，

『老公，拿兩盒過來，在那個袋子裡......』

然後大家繼續吃東西，說話，周圍都是嘈雜的聲音。

『希希姐姐，你看這個......』

弟弟妹妹們都拉著凌希，要跟她說最近發生的事情。

雖然很累，但是小朋友們天真可愛的樣子總能讓凌希快樂起來。

『希希姐姐，』最小的弟弟渚搖著凌希的手臂，然後晃著他的小手掌，示意要跟她說悄悄話。

凌希彎下腰，渚立刻張開雙臂抱著她的頸項，把嘴巴湊到凌希的耳朵旁說道：

『希希姐姐不要哭，渚最喜歡你了！』

渚眨著一雙水靈的大眼睛，滿臉笑意。

凌希的眼睛暖暖的，她把額頭貼在渚的小額頭上。

『姐姐也是，我最喜歡渚了。』

※ ※ ※

《五》

凌希獨自走在回家的路上。她提早離開了飯局，因為明天早上九時三十分前要交另一份報告。

前面一盞路燈似乎壞了。橙黃色的燈光一閃一閃的，令凌希覺得格外寂寞。

如果可以再和他們玩玩就好了。

凌希知道這樣想好像心裡不平衡，但還是經常會有『為什麼只有自己要那麼累』的念頭。

她抬頭看着灰黑色的夜空。冬天天氣好的時候，從這裡望去，可以看到獵戶座。不過，今天晚上雲很多，看不到星星。

『連天空也覺得很累呢。』她心裡想著。

凌希又向前走了幾步，然後，停下了腳步。

她睜大雙眼，盯著前方的虛無。

一顆心臟快速地跳動。她將發抖的手握成拳頭，按著胸口上。

是窒息的感覺。

——我要死了。

凌希的氣管像被石頭堵住一般。她的肩膀大幅度地升降 ，試圖吸入更多的氧氣。

——不、不會死的。思曼說過的，我不會死的。

凌希盯著地板，表情僵硬。眼淚從眼眶邊緣溢出。

——不要上車，不要上車就好了。

一個中年女人剛好經過。她看了凌希一眼後，像躲避什麼病菌似的，繞過凌希快步地離開了。

凌希的腦袋裡忽然響起一把稚氣的聲音。

『大象，大象，你的鼻子怎麼那麼長......』

——蠟筆小新？好久沒看了。

對，爺爺總是會買他的光碟給我看。

小新沒穿褲子在扭屁股的影像不斷地浮現。

凌希的雙腿漸漸恢復力量。再隔了一些時間，便站了起來。

——沒事了。

她深深地吸氣，然後呼了一口長長的氣。

她抬頭看看沒有星星的天空。

『你在看著我，是嗎？』

※ ※ ※